[
    {
        "id":1,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Sinonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"ma",
        "answer":"moeder"       
    },
    {
        "id":2,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Sinonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"pa",
        "answer":"vader"       
    },
    {
        "id":3,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Sinonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"verhale",
        "answer":"storie"       
    },
    {
        "id":4,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Sinonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"smaaklik",
        "answer":"heerlik"       
    },
    {
        "id":5,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Sinonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"byna",
        "answer":"amper"       
    },
    {
        "id":6,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Sinonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"gesegde",
        "answer":"werkwoord"       
    },
    {
        "id":7,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Sinonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"taak",
        "answer":"werk/opdrag"       
    },
    {
        "id":8,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Sinonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"benoud",
        "answer":"bang"       
    },
    {
        "id":9,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Sinonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"pla",
        "answer":"terg"       
    },
    {
        "id":10,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Sinonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"eensaam",
        "answer":"alleen"       
    },
    {
        "id":11,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Sinonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"gou",
        "answer":"vinnig"       
    },
    {
        "id":12,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Sinonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"nors",
        "answer":"kwaad"       
    },
    {
        "id":13,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Sinonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"baie",
        "answer":"heelwat"       
    },
    {
        "id":14,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Sinonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"karre",
        "answer":"motors"       
    },
    {
        "id":15,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Sinonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"praat",
        "answer":"gesels"       
    },
    {
        "id":16,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Sinonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"maat",
        "answer":"vriend"       
    },
    {
        "id":17,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Sinonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"hartseer",
        "answer":"ongelukkig"       
    },
    {
        "id":18,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Sinonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"beduie",
        "answer":"wys"       
    },
    {
        "id":19,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Sinonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"feit",
        "answer":"waarheid"        
    },
    {
        "id":20,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Sinonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"stry",
        "answer":"baklei"        
    },
    {
        "id":21,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Antonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"vet",
        "answer":"maer"        
    },
    {
        "id":22,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Antonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"maklik",
        "answer":"moeilik"        
    },
    {
        "id":23,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Antonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"skoon",
        "answer":"vuil"        
    },
    {
        "id":24,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Antonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"skerp",
        "answer":"stomp"        
    },
    {
        "id":25,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Antonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"swaar",
        "answer":"lig"        
    },
    {
        "id":26,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Antonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"vriendelik",
        "answer":"onvriendelik"        
    },
    {
        "id":27,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Antonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"leeg",
        "answer":"vol"        
    },
    {
        "id":28,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Antonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"reg",
        "answer":"verkeerd"        
    },
    {
        "id":29,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Antonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"onder",
        "answer":"bo"        
    },
    {
        "id":30,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Antonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"wyd",
        "answer":"nou"        
    },
    {
        "id":31,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Antonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"lui",
        "answer":"fluks"        
    },
    {
        "id":32,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Antonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"vinnig",
        "answer":"stadig"        
    },
    {
        "id":33,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Antonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"diep",
        "answer":"vlak"        
    },
    {
        "id":34,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Antonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"baie",
        "answer":"min"        
    },
    {
        "id":35,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Antonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"lank",
        "answer":"kort"        
    },
    {
        "id":36,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Antonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"binne",
        "answer":"buite"        
    },
    {
        "id":37,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Antonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"ryk",
        "answer":"arm"        
    },
    {
        "id":38,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Antonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"droog",
        "answer":"nat"        
    },
    {
        "id":39,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Antonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"smaaklik",
        "answer":"onsmaaklik"        
    },
    {
        "id":40,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Antonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"lelik",
        "answer":"mooi"        
    },
    {
        "id":41,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Antonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"siek",
        "answer":"gesond"        
    },
    {
        "id":42,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Antonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"yskoud",
        "answer":"vuurwarm"        
    },
    {
        "id":43,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Antonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"ver",
        "answer":"naby"        
    },
    {
        "id":44,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Antonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"jonk",
        "answer":"oud"        
    },
    {
        "id":45,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Vroulik",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"meneer",
        "answer":"juffrou"        
    },
    {
        "id":46,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Vroulik",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"bul",
        "answer":"koei"        
    },
    {
        "id":47,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Vroulik",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"hings",
        "answer":"merrie"        
    },
    {
        "id":48,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Vroulik",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"koning",
        "answer":"koningin"        
    },
    {
        "id":49,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Vroulik",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"mannetjie",
        "answer":"wyfie"        
    },
    {
        "id":50,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Vroulik",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"reun",
        "answer":"teef"        
    },
    {
        "id":51,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Vroulik",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"nefie",
        "answer":"niggie"        
    },
    {
        "id":52,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Vroulik",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"oupa",
        "answer":"ouma"        
    },
    {
        "id":53,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Vroulik",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"oom",
        "answer":"tannie"        
    },
    {
        "id":54,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Vroulik",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"prins",
        "answer":"prinses"        
    },
    {
        "id":55,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Vroulik",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"seun",
        "answer":"dogter"        
    },
    {
        "id":56,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Vroulik",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"ram",
        "answer":"ooi"        
    },
    {
        "id":57,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Vroulik",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"vader",
        "answer":"moeder"        
    },
    {
        "id":58,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Vroulik",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"vriend",
        "answer":"vriendin"        
    },
    {
        "id":59,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Vroulik",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"pappa",
        "answer":"mamma"        
    },
    {
        "id":60,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Vroulik",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"haan",
        "answer":"hen"        
    },
    {
        "id":61,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Vroulik",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"bakker",
        "answer":"bakster"        
    },
    {
        "id":61,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Vroulik",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"sportman",
        "answer":"sportvrou"        
    },
    {
        "id":61,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Vroulik",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"broer",
        "answer":"suster"        
    },
    {
        "id":62,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "topic":"Vroulik",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"bruidegom",
        "answer":"bruid"        
    },
    {
        "id": 45,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Manlik",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "juffrou",
        "answer": "meneer"
    },
    {
        "id": 46,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Manlik",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "koei",
        "answer": "bul"
    },
    {
        "id": 47,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Manlik",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "merrie",
        "answer": "hings"
    },
    {
        "id": 48,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Manlik",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "koningin",
        "answer": "koning"
    },
    {
        "id": 49,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Manlik",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "wyfie",
        "answer": "mannetjie"
    },
    {
        "id": 50,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Manlik",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "teef",
        "answer": "reun"
    },
    {
        "id": 51,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Manlik",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "niggie",
        "answer": "nefie"
    },
    {
        "id": 52,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Manlik",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "ouma",
        "answer": "oupa"
    },
    {
        "id": 53,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Manlik",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "tannie",
        "answer": "oom"
    },
    {
        "id": 54,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Manlik",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "prinses",
        "answer": "prins"
    },
    {
        "id": 55,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Manlik",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "dogter",
        "answer": "seun"
    },
    {
        "id": 56,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Manlik",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "ooi",
        "answer": "ram"
    },
    {
        "id": 57,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Manlik",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "moeder",
        "answer": "vader"
    },
    {
        "id": 58,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Manlik",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "vriendin",
        "answer": "vriend"
    },
    {
        "id": 59,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Manlik",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "mamma",
        "answer": "pappa"
    },
    {
        "id": 60,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Manlik",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "hen",
        "answer": "haan"
    },
    {
        "id": 61,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Manlik",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "bakster",
        "answer": "bakker"
    },
    {
        "id": 62,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Manlik",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "sportvrou",
        "answer": "sportman"
    },
    {
        "id": 63,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Manlik",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "sister",
        "answer": "broer"
    },
    {
        "id": 64,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Manlik",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "bruid",
        "answer": "bruidegom"
    },
    {
        "id": 65,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic":  "Manlik",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "juffrou",
        "answer": "meneer"
    },
    {
        "id": 66,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic":  "Manlik",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "koei",
        "answer": "bul"
    },
    {
        "id": 67,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic":  "Manlik",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "merrie",
        "answer": "hings"
    },
    {
        "id": 68,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic":  "Manlik",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "koningin",
        "answer": "koning"
    },
    {
        "id": 69,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic":  "Manlik",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "wyfie",
        "answer": "mannetjie"
    },
    {
        "id": 70,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic":  "Manlik",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "teef",
        "answer": "reun"
    },
    {
        "id": 71,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic":  "Manlik",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "niggie",
        "answer": "nefie"
    },
    {
        "id": 72,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic":  "Manlik",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "ouma",
        "answer": "oupa"
    },
    {
        "id": 73,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic":  "Manlik",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "tannie",
        "answer": "oom"
    },
    {
        "id": 74,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic":  "Manlik",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "prinses",
        "answer": "prins"
    },
    {
        "id": 75,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic":  "Manlik",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "dogter",
        "answer": "seun"
    },
    {
        "id": 76,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic":  "Manlik",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "ooi",
        "answer": "ram"
    },
    {
        "id": 77,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic":  "Manlik",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "moeder",
        "answer": "vader"
    },
    {
        "id": 78,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic":  "Manlik",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "vriendin",
        "answer": "vriend"
    },
    {
        "id": 79,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic":  "Manlik",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "mamma",
        "answer": "pappa"
    },
    {
        "id": 80,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic":  "Manlik",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "hen",
        "answer": "haan"
    },
    {
        "id": 81,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Manlik",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "bakster",
        "answer": "bakker"
    },
    {
        "id": 82,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic":  "Manlik",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "sportvrou",
        "answer": "sportman"
    },
    {
        "id": 83,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic":  "Manlik",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "suster",
        "answer": "broer"
    },
    {
        "id": 84,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Manlik",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "bruid",
        "answer": "bruidegom"
    },
    {
        "id": 85,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Idiome",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "Moenie 'n kat sonder handskoene aanpak nie.",
        "answer": "Wees versigtig vir iemand."
    },
    {
        "id": 86,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Idiome",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "Die kat uit die boom kyk.",
        "answer": "Kyk eers goed voor jy iets besluit."
    },
    {
        "id": 87,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Idiome",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "'n Kat in die sak koop.",
        "answer": "Iets koop wat min werd is."
    },
    {
        "id": 88,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Idiome",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "As die kat weg is, is die muis baas.",
        "answer": "As niemand kyk nie, maak ek nes ek wil."
    },
    {
        "id": 89,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Idiome",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "'n Haastig hond verbrand sy mond.",
        "answer": "'n Mens moet nie oorhaastig optree nie."
    },
    {
        "id": 90,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Idiome",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "Katvoet loop.",
        "answer": "Wees versigtig."
    },
    {
        "id": 91,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Idiome",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "Jou uit die voete maak.",
        "answer": "Vlug of weghardloop."
    },
    {
        "id": 92,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Idiome",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "Oor die hond se stert.",
        "answer": "Die ergste is al verby."
    },
    {
        "id": 93,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Idiome",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "Iets lag-lag doen.",
        "answer": "Die ergste is al verby."
    },
    {
        "id": 94,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Idiome",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "Uit die veld geslaan.",
        "answer": "Baie verbaas."
    }


]